## 內存分配器(memory-allocator)

- 用途

  在 Linux 系統中，內存分配器（memory allocator）是一種用於管理內存分配的系統軟件。它負責給應用程序申請的內存分配物理內存，並在應用程序不再使用時釋放內存。

  內存分配器在 Linux 系統中扮演著重要的角色，因為它負責維護系統中可用內存的效率使用。在 Linux 系統中，內存分配器是通過內核模塊（kernel module）來實現的，並且有多種不同的內存分配器可供選擇。

  內存分配器的選擇可能會影響系統的性能，因此，在選擇內存分配器時應考慮到系統的特定需求。例如，某些內存分配器可能更適合需要高效內存分配的應用程序，而另一些內存分配器則可能更適合需要較低延遲的應用程序。

  內存分配器是在`程序執行期間自動啟動`的。當程序需要在執行期間動態分配內存時，內存分配器就會被啟動。
  
  內存分配器的主要目的是`為程序提供需要的內存`，並在不再使用時釋放內存以供其他程序使用。

  通常，內存分配器會在程序啟動時自動啟動，並在程序結束時自動結束，
  也可以在`程序執行期間`明確地`調用內存分配器`的相關函數來動態分配內存。

  - 在 C 和 C++ 中，通常會使用 `malloc 和 free` 函數來動態分配和釋放內存。  
  - 在 Java 中，則使用 new 和 delete 關鍵字來動態分配和釋放內存。

- 種類
  - 引導內存分配器
  - 夥伴分配器
  - slab 分配器

- 相關庫
  - glibc 内存分配器、
  - ptmalloc2 内存分配器
  - jemalloc 内存分配器

## Ref

- [內存分配器 - 引導內存分配器](https://www.readfog.com/a/1686265635985788928)